一人一個懷疑或者真係撞鬼經歷

我先

之前同朋友行山行到去雙鹿石澗

果到有個潭，咁我地就係果到玩跳水

跳頭幾次冇乜野既

係到諗住最尾一次，跳左落去，咁我係踢娃腳咁浮

番上水既，點知我踢到啲類似肢體既野，係唔知手

定腳，上番水我就同我個朋友講唔好意思呀岩先踢

到你。點知我朋友講下？你冇踢到我呀。

我聽完嚇撚到仆街，第日仲病埋

真你巧撚驚

巧你老母

Sorry巴打

次次睇呢種post
個撚個經歷完都實有一個共通點
就係話自己病左幾日
發左幾日燒

仲有一次

夜媽媽落街買宵夜

見到有條友著晒成身黑色唐裝仲有把黑色遮

我心諗:條友玩cosplay呀？著到咁

正想轉頭望多次都唔見左喇

（條路係冇可能幾秒之內唔見人）

跟住我發din咁跑番屋企

跑跑下仲要仆埋街，諗返起真係嚇撚死

我都唔知點解會發燒

樓主D反應好搞笑

雙鹿石澗死過幾次人

買烚下烚下 等攞嗰陣feel到個條撚俾人逗緊 仲搞到扯左 嚇到野都冇攞衝返屋企之後落黎攞返

喺雙鹿石澗潛緊水有人踢鳩我隻手
隻手發咗燒幾日

樓主搵下師父搞下好wo ,怕仲有手尾跟 （如黑仔左）

鹹濕鬼

依家冇事喇..btw之前真心好撚驚

原來係你

有晚訓訓下覺比把女聲係耳邊嘈醒
好似唸經咁唔知講乜 講完又講一直係到loop
有少少似係越南話或泰文嗰種
咁我嗰時以為自己發緊夢之後突然feel到後面有人揭我張被
嚇到我即時醒哂 屎都拉撚埋

Shadow man

咁仲訓唔訓得著

之前喺lighk睇完血觀音，果晚即刻發夢見倒，跟手病幾日

中學時自己一個瞓 間房夜晚熄燈伸手不見五指
有次瞓左覺 凌晨無啦啦聽到耳邊有人發出啲聲 類似人太耐冇講野 就會覺得好唔自然 想發啲音清下喉嚨咁
以為聽錯啦 繼續瞓 點知聽到：唔..唔
把聲好似係我耳邊細細聲同我講咁
嚇到我即刻彈起開燈 嗰晚冇瞓過 出左廳坐 但冇熄過房間燈 第二日放學返黎 叫埋屋企人一齊攞客廳個十字架同聖經入房
入左十秒都冇 聞到勁臭嘅味 然後聽到磁磁嘅電聲 跟手盞燈燒左 嚇到我鳩縮+一個禮拜瞓人哋房
事發後兩年 屋企人帶左個風水師上屋企 個羅庚一到我房就亂跳

有晚半夜天水圍河邊跑步 跑到香島中學個陣 有個白衫白褲白頭髮既啊伯 企係單車徑 唔郁 望住香島中學

諗緊係人定鬼 但我跑過個陣佢無反應無理我 而且啊伯應該一早訓曬教

咁師父點講

可能真係人呢

半夜4點返屋企。。。
家住舊樓，可以控制屋外走廊燈光
通常最遲返就係個個熄燈
但係錯手熄左屋入面既燈，見到一個中山裝功夫鞋企左係我隔離。嚇到即刻開返燈 跑入房訓

事後，工人姐姐話佢第一日黎都見過

有一晚係英皇道等巴士
我要答嘅係2A去銅鑼灣
我離遠見到㗎2A仲有一個燈位就埋站
等緊紅燈

咁就唸住攞定銀包出黎
望一望褲袋

就等咗10分鐘先再有車

我好肯定係冇巴士埋過站或者經過 因為攞銀包只不過用咗我2秒

細個同鄰居3個人係大廈走廊玩捉迷藏 我同另一個做人 一個做鬼捉我地 我地就走左去防火梯呢埋 當時我地係樓梯上層 結果望到做鬼個位係下層啤住我地 大家對視左幾秒 我地就梗係即刻走唔俾佢捉啦 當時即刻打開防火門出去結果撞到做鬼個位 問題黎啦 我同另一位鄰居望到下層啤住我地果位究竟係邊個黎

試過半夜訓教 ，感覺到有人坐係自己床邊望住自己，連坐低床褥粒左都感覺到，張開眼淨係見到個黑影，仲成個壓埋黎，嚇到即刻合返埋眼，唔敢睇

合眼一陣就訓返，但第二朝起身成個背脊都係冷汗

有冇請師父之類果啲？

會唔會係睇錯左巴士號碼

下咁睇唔清楚個樣咩？

俾著我發左din 驚佢會搞我

我同另一個鄰居都睇到同一個人 你話呢

今年年初一發生嘅 我都唔知係咪自己發夢
我係我親戚大陸間碧桂園訓晏教，訓廳
個時走剩得我同我啊爺係屋企，我啊爺係2樓訓教 咁我繼續訓
訓訓下聽到耳仔邊好嘈，好似有人唱歌咁，但一句都聽唔到講乜

咁我心諗係格黎屋開電視太大聲 因為大陸d別墅係兩間兩間咁痴住

咁我就諗住用張被come住隻耳仔訓，點知成身郁唔到，但隻耳仔邊係咁聽到d聲，我意識開始feel到d野，心裏係咁念經，但好似無乜用
跟住我個咀好麻，好似有人係咁掌我個咀咁
咁我張開眼睛，有個黑色嘅影用d板係咁拍我個咀 佢一拍埋黎，我個咀就好麻，好似古時d人罰宮女掌咀咁
咁我又郁唔到
個咀又麻，隻耳仔keep住聽到有人好嘈咁，同埋個鐘嘅嘀嗒嘀嗒聲，我乜都做唔到，剩係心入面係咁南麼阿尼陀佛
無耐成個人就醒曬郁得返 之後環境好靜 聽到個鐘係度嘀嗒嘀嗒

發夢夢見老母叫我起床，仲話要記住同你個女襟被，之後即時扎醒睇吓個女，點之個女真係冇襟被。

掛唔掛住你老母

唔掛，夢中吹水已滿足

無呀，可能係公公

盂蘭節嗰晚嘅第二朝起身，見到自己張被無啦啦喺廳 接好咗咁擺咗係梳化

冇巴士經過啊大佬 睇錯號碼都會有㗎巴士行過啦

真人真事，大約係我幾歲時發生的。

農曆七月，街邊好多人燒衣。我行過見到地下好多燒完的灰，我貪得意踩左兩下。

婆婆同我講: 係燒俾先人架，唔好亂踩，快啲道歉啦。
我: 驚咩姐！之後踩多兩下。

果晚返屋企俾鬼責，發左三日燒

我朋友既故事

佢爸爸過左身，頭七果晚發夢夢到佢。

佢地就閒話家常，傾到咁上下佢爸爸就話時間差唔多。

我朋友就問可唔可以唔好走，我好掛住你。

佢爸爸就答: 我點會走，我會一直係到睇住你架嘛。我地

都終有一日會再見面。

之後我朋友就喊著咁醒左。完

我爸爸走左4年，到而家呢刻都未試過係夢中傾計，淨係好快咁係夢入面出現然後又消失

基督教同風水冇衝突？認真問

呢間中學個後門喺好暗

孖生兄弟

最後嗰句係真？

我媽之前都試過類似
佢老竇喺夢同佢講要裝香
佢後尾問返親戚係咪好耐冇裝香俾老竇
真係

有一晚有個人打電話嚟話我呀媽返返下工暈咗，送埋去醫院，醫生話係急性中風，不過因為太夜我哋仲細，第日仲要返學，所以冇去到醫院探佢。
到左凌晨嗰陣我就突然醒左，見到房出面有個女人坐喺凳度食住煙，望真啲個髮型，原來係我老母。我心諗冇理由架，明明喺醫院度點會咁快返咗嚟，想講野但又出唔到聲，不過見返呀媽都安樂啲，我就瞓返。
點知第日放學，醫院打嚟話腦出血，救唔返

原來嗰晚真係佢。

真係驚撚到癲

夜晚同老母行緊返屋企，經過條路仔聽到有人大嗌，好撚大聲，同老母講條友嗌咁大聲做乜，佢話聽唔到，返去睇新聞，原來朝早有人喺嗰度跳樓。

依個真心好撚恐怖wo巴打 係咪跑得快渣？咁你有冇同番佢講？

有次去日本旅行 夜晚返洒店 到溫泉浸 佢地有室內 同一個細細地既室外（由室內要開門行出去）咁我喺室內浸咗一段時間 就行咗出去 一開門 feel 到好撚凍 （因為新年去）我一望一個人都無 再望清楚我隱約見到一對人手 淨係得對手（離個泉有一小段距離 肯定無人浸）嗰時好撚驚走左 我一路走一路希望自己睇錯 相隔兩年仲好記得

直覺大陸應該唔少野

親人冇野既

有冇血

你事運低wo聽到依啲野

俾著我會辭工

RIP

唔記得了 唔希望有下次

喺日本好偏遠嘅地區 黃昏喺度行 當時行緊啲田地隔離啲泥路
之後見到個白色人形喺左面眼尾出現
初頭唔為意 諗諗下覺得係個啲野
即刻跑走左

我上星期係泰國同2個朋友一齊住 咁有一晚我早左番酒店 咁我沖完涼咪關晒燈打算訓先 點知牆角個燈不停閃 咁我咪老閪都講幾次對唔住大佬 之後佢說真係熄左 咁我咪諗住開番晒先訓啦 之後咪再打比朋友叫佢快番黎 點知傾傾下 聽到天花位置有幾下細細聲講野既聲 我即吓到打算開電視旺下個場 點知又開極開唔到 之後就狗衝左落lobby等朋友番黎

事後2日有個朋友都係我間房見到有影走過

那之後我番到黎香港病左 咁應該就關我一早就病緊事既 但病情嚴重左咁

去日本旅行住hostel, 廁所係走廊，要出門口先去到。

咁岩岩打完個飛機，零晨4點鐘順便去柯尿。
柯柯下隔離再隔離個廁格自動沖水，嚇撚到仆街，即刻急急腳走人

睇到都覺得驚

奉勸各位夜晚包到成隻糭咁唔好踩單車踩咁快。

0300-0500呢段時間最旺場

當年，仲返緊學
食完晚飯已經7點40分左右，就係呢個鐘數開始肚痛，一開始都只係肚痛，後黎痛到感到整個胸腹都又悶又痛，痛到好似透唔到氣咁，如是者痛左成粒幾鐘，但係又仲未話想去醫院睇下咩事
差唔到9點果陣成個人唔肚痛舒服返，但係隔左一陣老豆就收到我呀嫲嘅電話話爺爺啱啱過左身
究竟巧合定有關聯……

痴線 係我真係會驚到喊

明明自己跳落水玩凍親病又話撞鬼

有次放工前去廁所，一出門口就feel到唔舒服
咁走廊右手邊有度防煙門
我行過望一望，見到個長頭髮白衫嘅女人企喺嗰度
因為隔離公司啲人有時會喺嗰度食煙，所以無為意
到返入公司同埋拎袋走，一行過就覺得好唔舒服
之後一路都無事都無再諗，直到離職
後來有次同幾個舊同事傾開
佢哋話個新同事話嗰度有鬼
聽佢哋形容同我見到嘅一樣
先知原來自己真係撞鬼

俾你搞到眼濕濕

有次凌晨返屋企
咁如果某啲住戶屋企有地主公嘅
出面通常會有過爐用來擺香嘅
咁樣會有個金色嘅圈圈將啲向香插係中間㗎嘛
咁果時經過兩戶住戶嘅屋企門口 (兩戶門口係對住)
我經過嘅時候兩戶土地個金色圈圈同時一齊飛出嚟
嚇撚到我走都走唔切
我係肯肯定100%無任何風架

跟住呢

有日夜晚準備訓覺係床上面睇手機，睇睇下覺得幾眼訓，就想息左我頭上面盞檯燈，個頭一向上一望，屌你老未一個半人身透明咁係盞燈後面貼住牆，頸至上下體見唔到，開始都未係好為意，望真d先睇到，即刻成個人縮左入張被度，跟住僵持左勁耐，果個鐘成間房好撚靜，平時無留意開d雜聲果陣特別為意特別響

之後又係訓著左，盞燈一路開到天光，證明唔係發夢..

試過係廁所睇緊電話 之後我印象中度門係無鎖嘅(屋企廁所個鎖係由右扭去左，唔係平時撳個粒掣個隻)
之後睇睇下電話度門噠一聲 我望上去見到度門鎖咗 當時嚇到標冷汗 之後一路安慰自己話係自己鎖門個陣扭得唔好 淨係扭左一半先會咁

Sorry for1999

我幾年前做過外賣仔 咁有一晚成11 12點幾 我就去送外賣啦 準確邊層就唔記得啦 當20樓啦 成部lift得我一個 我入左 㩒左20
直到去到某一層停左 準確邊層唔多記得 當15樓先
佢開左門 果下我覺得唔多對路 成部lift得我一個 點解會系呢層開 我猛㩒部lift都唔關 我又唔敢裝下出門 唔知㩒左幾耐 佢先關 一到20樓 我就望個lift制 系冇上制... 我送完拿拿林走人
我冇見到任何野既 純粹分享下🤷🏾‍♂️

巴打有冇諗過你就係隻鬼，嗰兩個圈係要陣住你，你唔知自己死於非命

吾系甘牙

系你老母

有睌訓覺俾鬼壓床手手腳腳郁唔到 之後諗住大嗌叫隔離房阿媽救我 屌 連聲都出唔到仲feel到有條友係我耳仔隔離講野 個時以為自己死得 反正都要死我係心入面爆左幾句粗句鬧鳩佢 一鬧完手指開始郁得

有次對面屋個細路走黎拍我門話佢老豆老母去左澳門屋企冇晒人 但係佢沖緊涼嗰陣聽到有人開門返黎 同埋放低鎖匙嘅聲 跟住話好撚驚要過黎我度訓
點知佢黎左唔夠半粒鐘我度門就比人敲
當然又係例牌開門冇人呢味野
跟住即刻拎部ipod放係門口用單曲循環播大悲咒
之後成晚都冇事發生

夜晚播呢啲 唔會引更多野來聽咩

多極都係喺門外 況且大悲咒可以平靜心靈 相信佢聽完都會冷靜d
如果唔識死仲敲就要播往生咒 雖然唔知有冇用

留名

嚇撚死人咩

有冇諗過個細路真係你鄰居？

試過夜晚坐的士返東涌
由青衣去東涌條公路好鬼長
無啦啦有個呀叔白衫白褲横過馬路
個司機即刻話
嘩！依到無啦啦有個的人。
我又八掛下望下倒後鏡
唔見左

全屋一個人都無，但準備入門口個時發現個人工鎖(一定要有人係屋企入面先率到)係鎖住ge。如是這叫開鎖佬開門，就見到屋企有件濕咗ge學生冷衫。

小學留堂留到6點左右,冬季所以天已經黑哂,成層得廁所燈著,所以走廊好陰暗
諗住入廁所痾尿既時候,見到有個白色影飄左出黎,之後就唔記得左了

後尾聽到D女同學都話廁所撞鬼,最後成層廁所封左唔比去,果陣細個唔知發生咩事

等lift既時候聽到 lift入邊有個小朋友喊緊，ga lift愈近我個層 就愈大聲，直到開門前都仲聽到 , 一開門靜晒 ga lift空既

可能d小朋友望住哂你

有呀 趕時間
港奴要番工

廿幾樓 一間係樓梯見到咪仆街

之後試過有次係類似情況 不過係真係小朋友黎 帶佢落番大堂搵媽咪 係大堂自己入左lift 上左黎 嚇死佢老母

試過係大陸酒店，同friend一齊玩啤牌，鬥潛得大。有個friend抽左三次都係階磚3，個陣其實都覺得有d唔妥，不過我地唔識死，話再抽多次就信有污糟野啦，點知又抽返同一隻。我地即刻講晒粗口，dum撚走副啤

咪嚇我

個細路梗係識啦 對面屋喎成日同佢玩
唔係佢點會走黎我度

訓訓下有人開門拍醒我起身
醒左見對門開左 但天色未光
望下鐘三點幾 以為屋企人玩野訓返
第二日問返冇人認數

泰國好多依啲野 聽講

巧合既 你食錯野姐 冇事既巴打

我真係踢到野 同埋果陣夏天黎

係咪睇唔到樣架？

姐係趕唔切？

機器既野好難講既

無上制好正常

屋企廳有張櫈(有轆嗰種)
有晚訓唔著，突然聽到張櫈由廳沿住走廊一路轆過黎房門口，再由房門口轆翻出廳，來來回回幾次，好似係有人坐喺張櫈到玩咁。
之後伸個頭出去望，張櫈喺原位冇郁過

點呀你 又十字架又羅庚

你咪講左囉 鬼囉

試過發夢 喺夢入面我喺我屋企嗰一層(4樓)等緊lift 之後架lift到咗4樓之後 我正想行入去嗰陣 見到lift入面有一個著住紅裙嘅女仔企咗喺度 震咗一震 我嗰下feel到係隻女鬼嚟 二話不說就用我喺空手道學過嘅前踢腿踢佢嗰陣 我隻腳都未踢到佢 佢就用咗把好大,好尖嘅聲講咗句唔好再笑我啊!!!

呢個夢其實前後發過三次 過程係一模一樣 無加無減

補充* 佢講完嗰句 我成個身係即刻軟哂 隻腳都變得無力

細個阿嫲走左 有晚屋企人話阿嫲今晚會回魂返黎果啲野啦 咁果晚飯枱就成枱飯餸整好哂等阿嫲返黎食 然後就成家訓左 咁細個就同阿哥係老豆老母間房一齊訓既 咁老豆果晚就千叮萬囑我地唔好出去 急尿都忍住 到第二朝 成枱都明顯有食過飯既痕跡 之後我跟住老豆入廚房 佢即刻攞個米缸出黎望 好明顯見到有一對手印係到 之後老豆就話老媽子真係返左黎 （佢話之前聽人講親人回魂會係一個掃平左既米缸上面打有印證明返左黎）我果陣因為細個 雖知係親人都覺得好靈異 到之後晏晝屋企開飯 老豆就係咁同老母傾琴晚啲野 咁就傾琴啲先人會係佢地唔捨得既人到留低啲記號咁樣 之前老豆就瞪大隻眼望住我 佢見到我左眼太陽穴個位有一個紅色嘴脣印 就話係阿嫲琴晚錫左你一啖 我即刻去照鏡 點知發現真係好明顯 （事實上嫲生前真係最錫係我） 真係好深刻

好sweet

好感人

我屌，我諗住入嚟睇恐怖嘢㗎嘛
無啦啦睇到呢篇嘢

有冇同屋企人講？

有啲真心聽到都驚

我都試過類似咁
訓到半夜有人拍我隻腳拍醒咗我，我望過去，見到有個女人朦查查白色影咁，望咗幾秒未load到咩事，仲諗緊咁夜點解有個女人喺度？隔多幾秒先醒少少，知唔對路，即刻望床另一邊，點知又見佢坐喺床邊。

我即刻合埋眼祈禱。再試下郁手腳，正常郁到，當係確認唔係醫學上俾鬼壓。

隔兩日屋企人幫我落街燒衣紙，但當時屋企門口盞燈就係咁閃，最後燒咗。可能係咁啱啦。

有，不過佢地聽完就算

細個果陣去果啲on9 camp , 夜晚訓教訓訓下無啦啦feel 到床尾好似有人跳咁 果陣唔識野仲on99 去摸下床尾，以為自己幻覺繼續訓

結果張床震左成晚

嘩好撚恐怖

你仲敢訓

屌你老母

屌你耂母

笑左 有咩問題 屋企得一個信耶穌
其他人 包括我 係無神論

可能有人扑野姐

真咖

睇唔到，好模糊

個新同事話間唔中仲會有個細路

揸車上飛鵝山 去到一段無燈 就開高燈
跟住照到遠處轉彎位有野反光.....
經過又唔見有野
結果.....

第二次去嗰個位原𠥔有路牌

之前深夜2點左右，突然聽到一個細佬仔同一個細佬女係到玩 果陣心唸仲有細佬咁夜都唔訓

之後唔左舒服2個幾月

佢岩岩起身咋 on9

比我就摺一摺隻角，夠薑就將我成副牌變晒做階磚3

試過一樣嘅情況 好撚驚

屌痴線我前排都試過
係屋企訓教，失眠訓唔著就拖到三點左右，打算逼自己訓。點知每次就訓著個心都好似有離心力咁整醒咗，如是者三四次，我就轉身向另一邊訓，點知就訓著果時好似聽到一男一女鬧交，好似好近我，但又聽唔出講緊咩，一隻字都聽唔清，但勁嘈，我當時都唔知自己係驚到唔敢郁定郁唔到，出哂冷汗但唔敢打開眼，後來一段時間後好似靜咗，我轉一轉身，仲好驚但無耐就訓咗

話說我覺得我屋企係有神/祖先睇住
我試過發夢見到個女人，幫我cum被，仲拍左我兩下話 冇事快啲訓啦
同埋成日係屋企索到有香味
係啲香水味，好香，但我搵過屋企冇呢種香水
啲人話香味係好 臭味就係有污糟野
又試過夢到死左十幾年既爺爺
不過都無係個到住嚕

邊間酒店？

巧合姐

幾年前同啲fd去長洲過左一晚夜，大家成晚都係間屋入面玩，之後我就去廁所 我自己慣性推門果陣會扭一扭個門鎖之後順勢推門入去，之後我一扭 個門鎖係上鎖既狀態 咁我去完廁所咪係入面扭一下 解番扭，奇怪既係我每次扭個鎖，個鎖都係上鎖既狀態而且我每次去完都會扭一下解番個鎖，本身冇咩為意，之後突然覺得有啲古怪，咪問下啲fd做咩次次去完廁所都鎖番對門，之後佢地話冇鎖過 果下先知間房有啲野，雖然唔太恐怖 但都幾深刻

小五𠴱陣小學好好搞咗個宿營活動玩，兩日一夜
地點已經唔記得咗喺邊，成個過程都無乜事
跟住到咗第二日，所有人準備集合要走
我就走去廁所諗住痾埋屎先走
個廁所個格局喺門口洗手盆，行入少少就去公廁𠴱種成行都有得痾無分逐個逐個尿兜𠴱種，最裡面就六七格公廁，左右並排對住咁。
𠴱陣入到去一個人都無，我揀咗最出個廁格入去，因為最裡面𠴱幾格都幾暗，好恐怖唔夠膽入去
正當我行入去廁格𠴱陣我就聽到最裡面𠴱排廁格有開門𠴱啲聲，好慢好細，我驚得制行返出廁格企咗喺度，發現裡面都喺無人，然後𠴱陣諗住企一陣聽下仲有無怪聲，我本身以為自己聽錯，隔咗幾秒左右又開始聽到最裡面又發出開門聲⋯
跟住嚇撚到我跑咗出去

我細個果陣婆婆好錫我，大概我8歲左右婆婆過左身，之後有一次我自己係廳 媽媽係廚房，我突然見到婆婆企係門口出面 跟住我即係同媽媽講，之後媽媽一出到黎 婆婆已經唔見左 我都係近排聽媽媽講番比我聽，我自己完全冇印象
好掛住婆婆

中學個陣
鬼節收聽電台鬼故事直播
同家姊 同埋佢男朋友一齊聽
點知忽然聽到個廳 有木屐聲
噠噠噠噠噠咁衝入廁所 仲沖埋廁

我即刻問佢地兩個
得家姊聽唔到
但佢以為我地兩個夾手嚇佢 所以佢一直唔信
跟住我個刻就立即停左節目唔聽

另一單係
大學時期
屋企人去曬旅行 得返我一個係屋企
個時夜晚上床訓 張被都未訓暖 仲碌緊手機
忽然有個女人係我耳邊 霞氣 仲摸我隻耳仔
我嚇到個人呆左呆 起曬雞皮 唔敢另轉頭
跟住狂碌手機 但完全睇唔落內容

第二朝起身神不守舍
自己整早餐食個陣 滾水辣到自己手 痛左我成個星期

事發後兩年
早唔搵咁遲又走去搵

之後呢

唔係呀嘛 你唔好嚇我呀

去完廁所洗手，照下鏡 雙手整下頭 突然個自動感應水喉自己出水 幾秒 又停左 我進個水喉 兩個人身位

細個有一次喺房 坐咗喺床尾面對道門 道門開左少少 可以睇到有冇人行過 嗰陣係晏晝 啲屋企人瞓緊晏教 得我一個冇瞓 跟住突然間望到道門有黑衫長髮嘅人經過 好肯定見到有人經過 嗰陣細個乜都唔識 以為屋企人醒左所以行出去睇 點知行出去乜人都冇 返入房睇全部人仲瞓緊教 然後我仲施施然行返入房繼續坐 完全唔記得要驚 而加諗返都驚驚地

隻鬼應該姓高...

可能係你父母擔心你地太細個未必接受到親人離世，先做左場咁既戲去安慰你地都唔定

前兩年跟團去泰國有晚轉住個間酒店都幾奇怪 周圍掛好多畫 又舊舊地咁
個晚訓訓下 應該就快天光咁上下 聽到走廊好似有幾個小朋友玩鬧聲 好噪
之後先講起我同阿妹都聽到 但嗰間酒店應該係得我地一團人住 （因為食早餐得我地一團人食） 但係我地個團冇咁年紀嘅小朋友

平安夜同個frd深宵十二點打波，打到就走出面有隻黑狗企起草叢上面係咁望住同一個位吠，唔好問我點企起草上面 我係咁望過去加上咁夜，一直都冇人行過除咗球場入面嘅我同frd，跟住個波飛咗出去草叢入面，係隻狗附近，膽粗粗同個frd兜出去執波隻狗就唔見咗，硬係覺得留耐啲會瀨嘢，執完即刻著草，執嘅過程完全唔敢出聲傾係咪瀨嘢......

呀公走左之後果幾個月，晚晚都喊，有次夢見佢，佢叫我食多D飯，比心機讀書...
果陣係HALL住，喊到成個枕頭濕左
到宜家好掛住佢，好想再同佢去飲茶。
諗起以前飲親茶，自己都要人三催四請，重要玩手機，完全無同呀公講野，就好想跳樓。完全唔明點解以前自己咁撚戇鳩
希望大家珍惜眼前人<---哩句好撚真心

試過有晚半夜鬼壓床醒左（意識清醒 但全身郁唔到） 之後聽到耳邊有人講野 聽唔明 個下頭向天花板 望到有d白影feel 我想用力轉個頭去望下有聲個位但郁唔到 過左幾分鐘郁返又無事 依次好深刻

相信婆婆都好掛住你，乖孫比心機讀書做嘢

呢單似有賊入屋喎

你仲敢係張床到訓 你好勁

變隻三仔係最難，我而家都係間唔中先得

依個人為都有可能既

幾年前做外判保安 接到個中環某商業大廈既夜工
個晚工作係睇住班裝修師傅做野
我去到既時間班師傅已經執緊野準備收工
但係佢地走晒我都要聽朝先走得
咁大廈既正裝就帶左我去同一層既𨋢堂前面坐
𨋢堂之間圍晒木板，而木板同我大約隔左2個身位既距離
板與板之間有gap位望到出面 個正裝就話唔好俾人係條gap位攝入黎
我心諗：個位BB仔都入唔到黎喇
咁個晚我打機 打到攰就訓

訓訓下聽到有人喂我 喂...喂...
咁我聽到梗係擘大眼望下喇 一望就見到條gap位有條白色樣 有輪廓但冇五官既人彎低身叫我同想入黎
個下我係有意識，夢入面有意識 即係醒左 但係個下我醒唔到

我地對望左一眼 佢就企返直個身，攝埋入黎 再係我身邊行過
個下我已經驚到仆街，當佢行過左之後 我先至真正係個夢到醒
即係佢入撚左我個夢到 話我聽 喂 醒喇 我要入黎喇

之後個幾個鐘都唔敢訓 個正裝打鐘行過都話：你咁勁既 唔洗訓
sorry 1999 希望睇得明

Nana business inn

就係無野唔見，屋企人啲首飾啊，手提電腦全部係到。就算入屋偷都無可能鎖到人工鎖架，住三十幾樓，有曬窗花無可能走都無可能入黎 驚咗好耐

仲有濕咗ge學生冷衫唔屬於任何屋企任何一個人 呢個位就驚啲

濕左嘅學生冷衫係你嫁？

只有一次細個夢見當年剛過身最掛住既呀爺，果種夢係好非一般感覺成個環境好似去左另一個空間咁，8,9歲我媽問我知唔知咩係死左，我知

當時記得好清楚 阿嫲岩岩走果陣我都有去醫院見佢最後一面 同埋我去睇個米缸果陣係好明顯 非常明顯 老豆啲反應唔會係假 睇得出佢打從心底咁又驚訝又開心 因為阿嫲真係有返黎同我地一家人道別

人地咁好禮貌打晒招呼咁你驚乜

細嗰嘅時候因爲最夜瞓係我 所以要去熄燈 熄咗燈之後 我用手機啲光照條路出黎返房嗰陣照到有個女人企咗係隔離 嗰女人喺長頭髮 白色袍

俾着係你都驚喇

唔係好明wo

真唔真呀 好撚恐怖wo巴打

試過有次坐小巴有個呀伯係大埔墟上唔到車，5分鐘後我係大埔中心落車行入一田見到佢迎面行番過黎

夜晚睇寧舍驚

上年同女友去日本住某間溫泉酒店，錦果晚住果間房本來好地地，去到訓覺嘅時候，突然個冷氣制自己熄令到我同女友熱醒左，起初冇點理諗住開返再訓，點知又冇啦啦自己熄左，之後咪叫front desk 叫工程上黎check check ,但佢地又話冇事冇異樣，我自己本身都唔太信有鬼呢啲樣，但又見女友驚,d 房又 full booking ,就拎左老母比我嘅護身符出黎之後個冷氣就再冇熄過一覺訓到天光。第二朝check out 問個職員間房係咪有問題，佢都猶豫再一陣先話冇問題。女友宜家已經驚左住溫泉酒店 利申：有做足入房前入房後嘅動作

真 仲有幾單 大部分都喺日頭見到

大埔好似好多 試過一次好似中左

尖沙咀海港城有間cafe既個條長商場酒廊
個次同朋友座完露天傾完計 大概十點左右走
之後行行下有隻手捉我隻腳
我再周圍望 後面冇人 朋友係我前面幾個身位
因為仲有好猛既燈光 個時唔驚

間唔中會去一個女仔朋友屋企過夜，佢自己一個住，我就訓佢媽咪間房(搬走左間唔中先返黎)第二朝訓醒先走
佢同我講好多佢同女仔朋友有時黎訓都會發夢比兩個男人搞，男仔唔會夢到，問我有無試過，咁我就話無啦其實都唔係好信
後尾有次佢要離開幾日叫我幫佢睇住隻狗，係度訓都ok咁，我total留左2晚，第一晚無野，第二晚發夢見到兩個男人，但唔係搞我而係商量緊搞第二個女仔，我就好似旁觀者咁聽到佢地對話
醒左都無咩驚，心諗應該係聽完朋友講所以發夢姐

後尾有次同佢媽咪講開，我描述果兩個男人既年齡(大概廿歲同一個感覺似三四十既)，點知同佢地夢到既一樣

Details加甜plz

點解唔問下俾鬼搞係咩感覺
會唔會爽

依個好撚好恐怖 可能遲啲會發生

我住地下既試過一次趕住出街就跑落去
轉彎眼角見到一個紅色連身裙長頭髮既女人 當我想睇真啲另轉身就唔見左

不過自從帶左佛牌就好少再見到呢啲野

乜我係搵人捉鬼咩

聽朋友講，之前試過訓訓下聽到伯母房傳來好微弱既“啊～啊~”咁既聲，起身去睇就見到媽咪好似好辛苦爭扎緊咁就拍醒佢媽咪
就係夢到果兩個男人搞佢，佢地都話夢入面感覺好真實

而呢兩個男人其實由佢舊屋跟到新屋。應該就係跟住我朋友掛
其實後來因為伯母間房吉左係度太嘥，我宜家move in左同朋友share租，自果次之後都無再發過果個夢
我自己就唔係好驚，可能因為無搞我

鬼都唔搞你

屌

講真你男定女

咁呢次有無病射番幾日波

有無打埋個丁先落去

住沙田廣源/黃泥頭嘅人應該都聽過花心坑
細細個花心坑仲有好多細路上去玩，平時都會有啲阿婆阿伯上去晨運

以前細細個會同班朋友上去通山跑，又會係啲山澗到玩
有次試過成班上去玩，本來都無乜野
第二日有個朋友就開始無返學，一病病左兩個星期
返到學校就講返果日玩嘅時候佢撞到個婆婆
但細路仔玩緊邊會得閒理，就繼續跑
跟住就開始作病，睇醫生又搵唔到咩問題
最後佢阿婆幫佢去搵人返黎睇睇話佢撞左野
上去花心坑到裝返支香燒一燒衣
跟住就好返了

不過聽講2012年有單兇殺案，有個賭仔比人發現雙手綁住吊左係屋企門口
之後就少左人上去

前幾年心血來潮想上去兜個圈
發現陰森左好多，又無人打掃
（以前啲阿婆阿伯晨運會順便清理下啲葉）
水都無左好多，可能同多左村屋有關
上樓梯都唔覺有金銀衣紙，落山果陣見到成條樓梯都係
嚇撚到我鳩衝跑返落黃泥頭

人地老母都搞係唔搞你

果陣啊爺走咗大概3個月多啲
有一晚發夢同佢坐係度吹水
見到個人精神唔太好好瘦
我又唔知點解頭腦好清醒咁問佢係下面凍唔凍 生活好嗎
佢拉起褲腳話'你睇下我著咗2條褲都好凍啊'
然後我就醒咗
同咗啊爸講呢件事 佢地就返鄉下燒咗好多衫褲比佢 (鄉下文化係入土果陣唔會燒衫比佢地 淨係燒錢)
過咗一個月之後
啊媽發夢見到同佢一齊去飲茶
佢個樣係好滿足好開心咁
仲同啊媽講佢開心

啊爺有咩唔夠要同我地講啊

屌 我生得樣衰囉

女

我都有類似既
有次我啊姨 發夢見到啊公 話佢濕哂 同好凍
之後同大家講 大家即去睇佢個骨灰位
個幾日好大雨 又大風 吹左好多雨水入去濕哂

所以我都好信有報夢 不過我未試過

個樣避孕 陰陽界都通用

咁你屋企人點解早唔搵兩年後先搵？

分唔清係夢定係真實

有一晚攤係張床碌左好耐都訓唔著
無啦啦 耳邊聽到有歌播緊，就好似帶緊耳機聽咁（無戴住耳機訓），咁我就試下摸下自己隻耳有冇戴耳機，點知都係無
想叫又叫唔到
隔左一陣先無左d 音樂，聽得番周圍環境聲

------
另一次都係差唔多
訓訓下好似有道力係後面咁 推左我坐起身
咁我掙扎左一陣 攤番低 就醒左

我老豆想搵人睇下風水咋
唔係捉鬼阿

有時啲野真係啱到你唔信
啊爺個墓係高啲既位好大風好凍
果陣第一次燒衣紙果陣都有諗過可唔可以燒啲衫比佢
但師傅話唔得咁就冇燒
其實有先人報夢個feel好神奇
好似仲好有聯繫咁

細個3,4歲個陣
屋企得我同工人
一齊係廚房搾橙汁
搾完一大樽之後我急尿
咁工人同我一齊去廁所
點知入返廚房得返個吉樽
但係啲橙汁唔見晒
喊左好耐 以為工人偷飲
大個諗返先驚

懷疑啫

哦, 咁樣, 唔...... 唔好灰心 !

試過年初一全屋得番我一個 訓果陣間房個窗係咁啪啪聲 我驚到仆街唔敢望咩事 啪左好撚耐驚驚下就訓著左
第2日同老母講 佢話係d風吹起左個蚊網 但係係度住左十幾年淨係發生過一次

咁風水師有冇話你間房點

應該係夢姐 冇咩特別

睡眠癱瘓症 根本冇鬼

好耐以前有晚比鬼責
耳邊聽到有嚫仔笑聲
又郁唔到嚇到心入面係咁默屌 屌你老母靜啦聽朝要早起呀

防火門唔係要閂埋架咩？

hi 扑扑

試過係醫院返夜廁所鐘響，入到去冇人
沿路都唔見有人喺廁所出嚟行返上床
熄左個鐘之後諗住扮冇事返去護士站做嘢
點知行過房門口望入去就見到有個病人已經pass away
唔知係咪佢專登㩒鐘叫我去睇

屌 自己本身都有讀bio鬼唔知手腳郁唔到話係啲神經脈衝冇傳遞 但你點解釋點解講唔到野先

我記得個羅庚入屋之後一直好正常 睇哂所有地方 行到最入個角落就係我間房 一入門口條針即刻亂跳
我即刻問佢咩事 佢話你睇到枝針咁都知呢間房有野啦
叫我快啲執乾淨間房 扔哂啲雜物 油過個天花板（發哂霉）
除左要開多啲簾 比陽光多啲射入黎之外 仲叫我平時曬多啲太陽 做多啲運動就唔會成日病
同埋佢話睇完風水之後啲野多數會跟佢走

試過有幾次瞓到矇矇鬆鬆,耳邊聼到有狗吠聱,同老婆講起,原來佢都試過!
脷伸:兩年前養在十三年嘅狗仔死咗,之後就開始聽到!狗仔⻣灰係安放在家!

掛唔掛住佢

自己上wiki睇啦 你估我冇試過咩 而家已經免疫咗

半夜起身，去廁所度有一塊鏡， 矇查查
見到鏡入面嘅一個著住舊式傳統婚禮裝嘅女人，嚇到我鳩縮

屌 你地啲Post 搞到人好感動

即刻精神左

同朋友去滑雪，住係附近民宿，

係前一晚知道個fd上面果層得番佢果一間房有人，

我同另外三個朋友果層都係得番我地有人住！

朝到5-6點期間聽到好多人行黎行去，

講野聲,之後跑過，過多陣就有人敲門！

咁我地冇理，7點幾起身同房東講有人5點-6點好嘈係到

跑同敲我地門！

房東話，我地住果一棟得番我地兩間有人，

而住我地上面果層既朋友係我地醒左去抄醒佢，

排除左係佢地玩野！

同我同房既朋友話都聽到有人嘈同敲門！

之後我地扮唔知！

都試過類似既野
有晚好夜落街放狗，我屋企個公園冇乜人
放放下有個播緊好大聲粵劇聲既女人行過
個女人著紅色旗袍，擔住聲紅色傘
我隻狗就係咁狂吠佢，我即刻勁驚佢知我地見到佢，低頭叫隻狗咪吠果陣
再望返去，佢已經係我同隻狗前面

咁之後點 鬼黎架？

細個同呀媽 舅父同婆婆一齊住
舅父間房係媽媽間房隔離
有一晚去完廁所之後 就好自然咁上番床訓
但醒左之後發現自己係舅父間房
之後我就走番過去呀媽間房
但再醒之後又係舅父間房

好肯定冇入錯舅父間房
因為佢張床係拍係左邊所以要係右邊上床
而呀媽張床係拍右邊所以要係左邊上床

當日舅父同呀媽都唔係屋企
婆婆亦都唔夠力搬我過去

個陣唔驚 只係覺得好奇怪

夢遊

件事喺上個月發生
我喺房訓訓下有人(因為熄晒燈,其實我見到一舊黑色類似人形既野)入左嚟,
本身我訓碌架床下格,上邊擺雓物
我直覺以為係老母嚟搵被,
跟住唔記得係我意識自己諗住聲媽咪,定我真係聽定有"人"叫媽咪(我果陣以為係細佬同老母都入左嚟搵被)
過左一陣就聽到有人開屋企大門聲,因為果陣好撚夜,屋企人絕對唔會訓訓下出街
我個人就開始醒,果陣諗會唔會佢地夢遊,驚左陣就出房望下,結果大門無人開過
第二朝膽粗粗問老母同細佬有無入過我房,結果係無既
我諗緊係我發夢(但件事明明好真,連睇到既環境都同我房一樣)定咩
利申:本人從來唔信有鬼,而家都唔信,但解釋唔到件事

好掛住!

明顯係夢遊 我有朋友都係咁

咁真係好難解釋

我覺得係囉，之後即刻轉身拖住隻狗走人，
淆到仆街

好耐之前去泰國旅行，同朋友住酒店兩個人一間房
尾房黎既，入去前無敲房無講野
咁我地兩個玩到好累沖完涼搵下有無風筒
點知搵到其中一個抽屜有兩本聖經係度
無理到就熄燈熄哂所有野訓覺
訓到凌晨比電視嘈醒左，咁起身發覺燈同電視著哂
我以為係我朋友訓唔著開完訓又無熄返
熄哂又再訓過，第2日訓醒所有野又係開哂
我問佢你琴晚係咪開著哂d野訓，佢話無，一訓到天光
而家都唔知係佢整定係果d野

之後有次去日本旅行住溫泉旅館
訓之前廁所門係無鎖住，第二日訓醒廁所門鎖住左
但入面無人

早2日去megabxx
好似8樓,個廁所要轉到好入先到
入去見廁所冇人 不過都覺得好正常
因為始終megabxx唔算旺場
去完出黎 洗手 都係冇人
忽然望到鏡有人往右手邊行 即係廁格果邊
我下意識轉頭望 冇人 閂門聲咩都冇!!
即刻嚇到我衝出廁所

咩樣架

有次放學趕住考琴 搵左個冇咩人行既商場廁所換衫同化妝
一入廁所有幾格有人用緊 我冇為意 求其入左一個最出既廁格換衫 一路聽到出面本來有人既廁格有沖水聲 著褲聲 重複左幾次 到我換完衫個廁格都係未開門 咁我冇為意 係鏡前面化妝 果個廁格又係咁沖廁 著褲 沖廁 著褲 我開始覺得唔對路 擰轉頭望左一望個廁格 都係未開門 咁我繼續化妝 隔離d水龍頭無啦啦開晒 嚇到我裙拉褲甩咁衝出廁所

所有廁格有人用緊？咁你點入第一格

俾著我嚇破膽死左

好得人驚 我瀨尿都似

有次係酒店住尾房 撞野,過程廢事過太長
之後食飯個時同FD講,我講完之後有一個FD問我幾點發生,我話凌晨2點幾到 佢話佢3點
姐係隻野搞完我再搞我個FD...

低汁左啲

可以當係靈魂出竅
google 下

之前聽潘紹聰節目講骨灰唔好放屋企

半年前去過好正常, 周不時有人經過, 仲有d人去玩水

我都聽人講過話唔好,但真係好唔捨得佢,所以最後決定放喺屋企!

家人頭七 我係房訓 第二朝見到個窗自己開左
利申果時係夏天 開冷氣訓

屋企人開渣？

冇可能 間房得我同弟 唔會咁無聊走去開窗
有諗過會唔會係探完我地係窗邊走

去旅行間酒店盞燈無啦啦熄 開左一陣
跟住人手開番 即刻熄
嚇撚到條女全程冇講過野
跟住我閂番衣櫃門先好d
之後冇開過個檯燈
條女驚左成晚 聲都唔夠膽出
check out左佢先變番正常

唔知係咪撞鬼

由細到大同阿婆感情好好，每星期都見一兩次，約佢飲下茶， 細個屋企裝修，同佢住埋一齊大半年。 有一年要出國讀書，我臨飛之前，阿婆拖住我隻手喊，話「你下次返黎，阿婆應該唔係到嫁啦。」點個我去左兩個月到，有一晚，心血來潮打返香港問我媽 阿婆最近點，因為佢本身身體有病。 點知我媽原來唔想我擔心，刻意隱瞞阿婆其實走左幾日。 我好傷心即刻Cup線。 到正正阿婆頭7果晚， 我夢見到 我阿公帶住我阿婆，拎住個白燈籠同我講， 我搵到阿公啦， 仲有要有呢個白燈籠先可以同親人溝通到，之後我醒返果時係喊住醒。

lm

係G樓等lift
睇住閉路電視入面好多人，而架lift顯示係G樓
即係一係岩岩落到G樓，一係岩岩關門上緊去
但是等咗30秒都唔郁，入面啲人又冇反應
唔敢禁制開門，最後搭咗隔離部lift走

兩年前暑假，我同朋友一行五個人去長洲住一晚，果次就係住東堤嗰邊
咁我哋下晝去到，正常咁攞鎖匙去拎房。
我同一個男仔朋友負責拎晒啲嘢去民宿，其餘三個就係食嘢嘅地方等我哋費事大家行嚟行去

去到東堤嗰邊我哋慢慢望住鎖匙上面嘅Number搵返我哋住嘅地方
去到個座嘅時候自然行上去
因為樓梯好窄 所以我拎鎖匙就行先 上咗一層樓就發覺左右兩邊都有門
但門上面嘅號碼就甩色甩得好犀利 我哋試過插鎖匙入去發覺好似插唔到 咁就繼續向上行

正想上多一層嘅時候
發現條樓梯中間有到大閘 令我哋冇辦法上第二層樓 咁我企係道閘面前試吓開唔開到門
搞咗幾秒 之後聽到有把老人家聲....

「唔係呢度呀..........」係好空曠又靜既樓梯響起

我屌你老母！！！
我背脊即刻寒撚曬，望住身後既朋友，佢個樣係
姐係大家都聽到.........

而其實最後個事實係，住樓上嘅老人家起咗喺2樓佢住嘅地方既門口(道閘遮撚住)提醒我哋我哋開錯門

姐係架lift得一層？

有冇同番個老人家講番

So sweet

但好似話你放左喺屋企既話佢去唔到極樂

我以前都有放,因為唔捨得,但最後都係決定塵歸塵土歸土放左佢

係咪咁

係架lift唔郁成30秒,入面d "人" 又無比反應唔開返門

有日夜晚10點幾收工行去搭巴士，睇睇個狗巴app，顯示仲有2分鐘就有車，沿直路行去巴士站1分鐘都唔洗，再睇睇個app話快將到達，心諗上車聽下歌補補眠爽YY，等等下唔對路，再睇下個電話，仆街！仲有18分鐘先有車，我懷疑我被鬼掩眼，真係心都寒埋。。。。

事源發生係上年年中
咁我公司分部門, 每間房唔同部門都要有所屬部門卡, 啫卡著綠燈先入到房,
有次開OT開到11點幾公司都無晒人, 咁我三急行去廁所行經其他部門門口, 突然啫一聲著綠燈
咁果下我都未發應得黎, 行多兩部去廁所先覺得奇怪望返轉頭, 度門竟然啪一聲震左下
咁我以為風啦, 都未識得驚, 咁去埋廁所洗手, 洗手盤係紅外線自動出水, 我洗手果下, 我隔離個盤都自動出水
終於知道驚, 即刻跑返入房拎野走, 事後諗返起可能我屙尿嗰陣有人企我隔離一企屙緊....

一生人試過最猛既一次，亦都係唯一一次撞鬼，老豆係大陸惠州有棟樓，有時放假都會返去玩，記得六歲果年都返左去，春季個d時候，以前大陸的排洪好差，春天一落雨就水浸，果次浸左地下果層，我地本身住二樓，所以無咩影響，係要趕隻狼狗上樓，隻狗好乖，上到黎二樓都冇入黎，係樓梯口訓，去到下午1點左右，隻狗突然向着條樓梯吠，大家如果對狗有d認識既話，狗既吠有分不同程度和不同意思，特别是狼狗依d大型犬有少會發出受到威脅嗰種吠，我地果區好多人養狗看門，大部分唐狗多，得我地養狼狗，其他狗都唔敢同我地隻狗打架，我自己都少聽到我地隻狗吠到咁惡，咁我走去睇一睇個樓梯咩事，一眼望去無野，再望真d，見到隻好似人猿，全身黑色毛，得眼無耳口鼻，蹲坐係條樓梯其中一級，之後我叫老母黎睇，老母話咩都冇，仲喝隻狗唔好吠，我嗰陣即埸嘔左出黎，出晒冷汗，隻狗即刻對我狂吠，之後我好似暈左，第二朝醒番，水浸退左，隻狗就死左係地下果層，果時問番老母咩事，佢唔肯講，依家諗番應該係童年陰影黎。

屌你老母隻狗到底點死架

唔講係咪弱鳩智

老母話我暈左個晚隻狗俾鬼打死左，老豆抽血拎番香港檢話係汞中毒

呢個好似幾癲

喺巴堤雅酒店訓醒，我就慣咗要大陽光咁就開晒個窗簾，之後去廁所
刷牙果時聽到出面"刷"咗一聲，我都無為意係咩，心諗隔離左右咁多人住實有聲
刷完牙出去發現窗簾閂埋左，係閂到實
我就走去研究下唔通有電動閂簾功能?
點知係好普通嘅路軌窗簾
咁我就諗應該佢唔想曬到太陽
跟住我即刻Check out轉酒店
容乜易夜晚同我玩電視玩燈玩廁所

到我死時,我會將佢同我擺捚ㄧ齊葬!

講多幾個,但唔恐佈,都係旅行時發生!

十年前啱啱結婚,同太太跟團到東京渡蜜月,咁有ㄧ日行程係到富士山河囗湖附近嘅ㄧ間旅館過ㄧ晚夜!
咁臨瞓時我習慣把手錶放在床頭櫃,(係錶面向上)到第二朝起身執嘢走時,發覺隻錶變咗錶面向下,我仲問我太太有無攪過我隻錶,佢當然話無!

第二個係2013年去北海道,我和太太,我家姐三人在扎幌ㄧ間酒店住了六晚,頭四晚都無事,到第五睌我ㄧ早瞓着,我太太和我家姐在房內傾緊旅行時嘅戰利品,傾傾吓突然部電視自己熄咗!我家姐和我太太立即扮無事即瞓!

仲有ㄧ個,遅啲再講埋!

我都覺
咩跑跑下扑撚埋街 笑咗

真係比你嚇親 仆街

咁你仲在世既？

有次同兩個friend去迪迪尼，去咗玩space mountain啦，我地就猜包揼坐，猜到佢兩個坐前面，我就喺後一行同個支那大媽坐，而我係坐喺左邊個位嘅
咁開車前我兩個friend喺到玩，篤嚟篤去咁啦，到之後開車喇，去到一個area係好黑等出發嗰到，我feel到我左邊面俾一隻手指用陰力篤咗吓，我本身以為係個on9 friend玩嘢，所以都冇為意，到出去之後問佢地，佢地都話冇篤過我，同埋嗰陣都綁晒安全帶佢地根本隻手唔會夠長，加上佢地答我個樣都好認真唔似吹水
自始我就唔夠膽入去玩space mountain，之後都聽講過其他人都有類似經驗

咁你仲在生？

講埋最後ㄧ個

2016年和太太到大坂旅行,咁頭兩日住京都市内酒店,我哋book房係要ㄧ張床,我就瞓左邊,咁我右邊係我太太,而左邊就係近厠所!
頭ㄧ晚無事,到第二晚我就瞓唔着,只係合埋眼平躺,突然我聼到我左邊有聲,而且聲音就在我耳邊響起,係好近嗰隻!
而聲音好似係用手不停在床褥爬咁!當時我好清醒!但又唔算好驚!不過就唔敢開眼望向左邊,於是我就扮無嘢擰側身面向我老婆繼續扮瞓,到過咗幾分鐘後啲聲就無咗,而我之後就瞓着咗!
不過之後諗番,如果當時我望向左邊,又會見到啲乜呢?

有冇巴絲真係有陰陽眼？

有無落過仔？

無!

前面有朋友講大埔嘅van仔
好幾年前試過一次坐入去大尾督最尾嗰幾班車， 我坐喺左手邊單人排嘅第二個位， 當時架車過咗汀角路士多， 進入車程最後嘅汀角路大直路， 車上面返屋企嘅乘客已經落得七七八八， 差唔多喺燒烤王嗰個位，我聽到一把後面嗌xxx有落嘅聲音， 但係呢把聲 又矇又沙， 而且有落前嗰個站名 根本聽唔到係乜嘢嚟， 好似唱片咗針咁樣， 司機亦冇俾反應佢， 睇怕實飛站喇 ，我心諗都唔好意思向後望， 所以一直忍住睇下後面嗰條友幾時先肯再同司機講野， 最後呢一段路 我係刻意留意住冇人喺我後面行出嚟落車， 如是者去到總站落車嘅時候， 我先見到後面一條友都冇

個時瞓下格床，咁上格床就擺雜物，有日我家姐個5歲仔黎我屋企玩

佢一入屋就指住上格床話有個姐姐係到

之前瞓晏覺都試過半夢半醒咁比人搖張床，搖到it
it聲

之後第二日就落咗宜家家私買過張床

送完貨先諗起，依家無咗上格床，咁個姐姐咪日日同緊我一齊瞓？

有無問個細路姐姐索唔索有無波

好撚恐怖

咁你都好冷靜

貞子

聽錯聽錯 冇野既

正wo有女陪你瞓

淆底呀麻

汞即水銀，水銀都同古代啲神秘嘢有關
呢隻嘢咁勁唔知係咪山魅妖精之類

佢等我行開左先閂，又無整蠱過我，所以都無乜點驚
繼續住我就驚嘞

細個成日聽到有女人時不時係耳仔邊細細聲叫我全名，同屋企人講就買舊玉我戴，但無用，一樣聽到，但我完全唔驚都無咩事發生

夢到屋企有其他人，已經夢過唔止一次，有日食飯同老豆老母傾計咪拎嚟講下點知原來屋企真係有個我唔知有嘅人存在過 身份各樣都符合夢入面佢話我知嘅

有一晚一直都無訓著，半夢半醒之間見到窗簾中間有團黑色野扭嚟扭去，然後漸漸消失，我就訓著咗，第日就發燒

有晚屋企無人但廳入面有"人"大叫咗一聲

有日做錯野俾老豆屌，我乜柒都無講，靜咗幾秒佢突然勁嬲咁問我講乜，但無人應過佢機，連我老母都話無人岀過聲，唔知佢聽到邊個應佢，佢堅持當時聽到我有講說話激佢

講件同鬼無關嘅事，夢到自己半夜醒咗，落床行岀廳，見到梳化有收咗未摺嘅衫，我就係一邊坐低，之後想開燈，發現禁極都禁唔到個掣，手指穿過咗個掣，驚到想大叫，點知咩聲都發唔到，驚撚到即刻狗衝入房瞬間醒咗，等到日岀天光岀廳發現啲衫真係未摺擺係度，擺位都同夢一樣

你啲夢好勁

我屋企大廈個lift係無上制
而且好撚猛

訓唔著繼續講，每次夢到現實場境都會有鬼岀現，驚嗰下個廳又黑咪炆真係驚多幾倍，真係係度諗如果有鬼點算 但我唔知自己發夢以為真係醒咗，所以真係好撚驚 貪生怕死架嘛

又有一次夢到夜晚醒咗，起身落樓岀咗去屋企附近，行行下我行咗去以前餵流浪貓嘅地方，以前餵開嘅貓又真係有岀現，佢跟住我，我就諗住一於帶返屋企養，行到屋企樓下馬路口，突然勁多人，多到平時逼MTR咁好撚逼 我要穿插過去，條馬路無紅綠燈，我心諗咁夜撚有車咩唔睇啦穿過啲人就想過啦，過嗰下啲人突然消失哂，我見到馬路中央有個男鬼飄埋嚟用力推我，本身馬路乜柒都無，突然有架藍色大貨車憑空出現衝埋嚟，屌！我嗰下俾唔設反應，下一秒隻貓衝向前撞我，我過咗對面，企定之後我一轉頭，乜野都無，貓，車，鬼，乜都唔見哂，靜到同平時深夜嘅樓下一樣，我心諗仲諗住帶佢返歸，跟住醒咗
俾我帶佢返歸呀

靈魂出x？

你點知佢係水鬼?

原來可以隻揪

唔知

錯字。女鬼

自

話說我女朋友有靈異體質，成日撞鬼但佢習以為常
我不嬲都唔信呢d野
咁有日同女女一齊沖涼
佢放左部電話係洗手盆旁邊開住電台聽節目
咁無著衫我就實抽下水架啦
咁佢縮黎縮去唔覺意隻腳撞到水龍頭
佢就話：好痛呀實瘀啦！
之後過左陣佢問我聽唔聽到有人講野
我話手機聽緊電台更係有人講野架啦
之後佢山左個花灑，
我就聽到部電話傳來好低沉既聲音：好痛..啊...實瘀..啦..實瘀..啦...
之後過左幾秒就轉番電台d節目
我當堂嚇到鳩都縮

你果排好多惡夢？

咁撚癲

細細個屋企大陸有層樓
一到暑假會成班親戚一齊上大陸玩
咁暑假多數都係責住農曆7月既
有年返到大陸 成班表兄弟姊妹一齊落下面泳池游水
咁落去之前老母都講左唔好太夜返屋企
之後玩到忘晒形所以夜晚6點幾先返到屋企
到第二朝個表姐就講返話佢夜晚訓教矇矓中見到窗台有個長頭髮既女仔踎係到望住佢 但個樣望唔到
之後我老母就教佢唸南嘸阿彌陀佛
跟住個門鐘就無啦啦響
咁去開門見到冇人 我老母就以為係d細路玩門鐘
所以就打開木門得返度鐵閘
之後就入返黎繼續講
之後個門鐘就不停咁響 但係我地大家就望住個門口鐵閘呆撚晒
我老母就同佢講夠啦 唔好再玩
之後就搵師父捉走左佢

自己一個係屋企都有一單
依家諗返起都仲好撚驚

時不時啦，無特別邊排，呢兩個夢都相差好多年，我晚晚都發夢，只要係現實場境就一定係嚇過先會醒，成日醒返都諗如果夢入面走唔甩咁點

長氣好想繼續講，有一次又係，係屋企樓下兜極都兜唔返去屋企，點行都會返返去樓下公園一個好多廢老坐嘅圓形階磚樹叢，有個男鬼低頭坐係度，我好想脫岀，夢入面我由下午行到黃昏，又由黃昏行到夜晚，無論點行永遠都返返去嗰度，一入夜佢就開始追住我，追我到屋企岀面走廊，我好驚，就嚟俾佢割喉，我跑到門口驚得濟見乜都鳩叫，見到屋企個土地就大叫土地救我！！！ 啜一聲吸咗我入屋嚇醒咗 第日岀去我同土地講多謝，平時理都唔理佢架嘛 我知好on9 諗起都驚 走唔甩會唔會醒唔返，如果真係撞鬼點算

係我肯定嚇到訓覺唔夠膽熄燈

咁我又無野，自此我就相信係有鬼既存在

我諗梗佢地扮你女朋友講野會唔會講完係一邊偷笑

追哂, 見到講親人果d都諗點解我無...
點解見唔到老豆
但39唔識7果D就免啦
之前都試過一次唔知係唔係...得閒再講...果次勁驚

突然諗起中學時期有日急急腳去廁所，嗰時冬天嚟，去完洗個手就走啦，返到班房有人同我講我背脊濕咗，我除岀嚟睇，有三條好長嘅濕痕 但無人掂過我，我後背亦無掂過任何野

講你就講啦

講返先...
話說有次同男友去台北旅行，住左間外觀好撚殘內部新裝修既酒店，其實入到房都已經覺得唔係好舒服，但無講出口照住。如是者住左2晚都無嘜野，到第三晚半夜，我無啦啦起左身，之後望一望手機，3點...望完放返低。就係呢一刻，酒店房個電話無啦啦響，響左3下停左，以為打錯啦，咁我就無理訓返（其實咁樣打一打黎都嚇左嚇，無驚就假既。）男友都醒左，大家都自慰地話訓啦無野。
之後一合埋眼佢又響過，不過今次響得好奇怪，佢好似人地接觸不良果隻，好難解釋點響，就好似鈴鈴...鈴～吱吱吱吱...鈴～吱鈴...咁樣啦...我勁驚啦，問男友點算，佢又話無野既訓啦。講完就唔響啦。隔左唔夠2分鐘又響過，又係接觸不良咁響，但今次d鈴聲沙左同比上次更接觸不良，之後我又拍醒我男友，今次佢就索性整起個電話，之後成晚都無再響過。但我都訓唔到
重要果晚係踏入我生日呀

港奴要等老闆唔係到先打到大篇野

細過搬屋去屯門公屋，搬入去個陣我小三，放學得自己一個人係屋企，成日聽到阿媽間房有人扯鼻鼾，初時以為有屋企人返左黎瞓教，入到房一個人都無，但越近阿媽張床，個鼻鼾聲就越大，明明無人，但有聲，已經知中招，出返廳開到個電視勁大聲，蓋過個鼻鼾聲，恐怖事黎啦，有把男人聲係我耳邊大叫，好嘈牙，快啲熄咗佢，我嚇到熄左，衝去自己張床冚被，冚全身，到我媽收工返黎，問我咩事，我照講比阿媽聽，佢同我講，唔怪得細佬死都唔入房瞓 (細佬個陣仲係BB仔)

之後我家2老返左大陸請神台入屋，其實另一隻鬼，點解我咁講，因為大過左成日比鬼壓，我仲要係開眼見住，事源有晚瞓瞓下Feel到心口有野跳上跳落，我擘大眼見到個青bb既小朋友係我心口跳來跳去，笑到騎騎聲，我地當時係互望，我好大膽咁鬧佢，無玩啦，死開唔好阻住我瞓，之後我個身就郁得返，第二朝同阿媽講，阿媽同我講，唔好得罪神明，佢係我地喺大陸請返黎坐陣。原來佢地大陸有拜開一個叫左3歲大老爺，當地個個都拜。因為我係信耶穌，所以我同2老講係鬼黎，唔好再拜啦。

好猛

where is 篇野

我都有諗過醒唔番會點 我諗應該係扎醒架姐

你男朋友好撚堅

姐係保佑你地架wo?

信左耶穌後，都無咩搞過我咁，有冇保佑我就唔知

#330

堅就應該拎起聽下咩事, 而唔係整起佢

鬼um眼

你可以打埋你呢個經歷上黎

之前去臺北住喺台北車站嗰間天x大飯店，嗰陣訂都係貪佢方便同可以book4人套房，check-in之後上到去，間房喺條L形走廊嘅轉角位，所以一開門就見到2邊成條走廊。
check-in後我就喺床整理下d行李準備出街，忽然聽到有門鐘聲，我就走去開門，但係防盜眼望出去係無人，開門都係無人，之後我就返去繼續整理d行李，一行到床邊門鐘又響，我又去開門，都係無人，當我閂門一轉身嘅陣門鐘又響，我2秒內再開門都係無人，我伸嘅頭出去都見唔到2邊走廊有人，之後我就㩒左個do not disturb，之後3晚都無事發生。

我都試過聽到有鼻鼾聲，以前細個自己一個喺房間入面攤喺張碌架床度hea下，嗰陣全屋都已經無人，得返我一個
點知上格床傳咗鼻鼾聲出嚟，我就起身望下上面啦，原來上面無人兼且即時無哂聲
咁我就不以為意繼續訓返低，點知啲鼻鼾聲又繼續有
如是者我不停重複起身咗望上格床呢個動作幾次,每當我一訓返低無幾耐又出現鼻鼾聲

最後我驚到落咗街

你同佢講咪撚亂入我屋企呀！

你好撚夠薑 俾著我睇都唔敢睇

其實撞野可以點
或者屋企有污糟野
呢兩年勁黑
成日發惡夢
都算經歷多疑似靈異既野（屋企）
多到
而家除左係好撚明顯果幾次係驚
得閒有咩怪聲咩野怪事都當聽唔到算
跟住身體又好似差左好多咁
做咩都唔順利
同埋番到屋企就會個人好攰
咩動力都冇
但一離開屋企就成個人唔同哂

早排養左隻貓
佢成日好似突然好似好驚咁
跟住又望住之前我覺得有野個位

真心
唔知邊度可以搵人睇
同埋根本唔知邊d係神棍
邊d係堅料
都困擾左我好耐

播多啲咸碟
大聲啲 屋企冇人個陣打飛機射落地
有用的 認真

成日播啦
射落地下堅痴線
但係
射完即抹定點
屋企有隻貓
點射落地

放佢入房
趁屋企冇人 射完落地之後你記住個達精既形狀
過多陣先抹 不過抹之前睇下有冇變到
有變到都好啲
冇變就⋯ 幫你唔到

1. 過身的太婆揾我，地點屋企農曆七月開鬼門第二日
我係太婆過身前唯一o係身邊的孫，生前好中意我，但我當時BB黎無乜記憶
叫我花名，我轉頭望一眼，就消失了

2.呢個堅恐怖，搬屋後某日訓教，床邊傳黎女人同男人講野的聲
雖然好近但唔係一種語言黎，唔知講緊乜，本身有兩個人，聽聽下有三把聲
唔敢開燈唔敢轉頭直到太陽升起
第二日話比阿媽知，阿媽帶我去最近果個土地爺度拜神後就無事
搬屋前明明拜好四角，而且係一手自住，唔知點解會有“人”

以下係老母系列

3. 出嫁前一晚見到床邊有人影望住我阿媽，望好耐，之後消失了
外婆話係12歲死果個大家姐知道阿媽要結婚，特登黎睇一眼
個大阿姨走難落黎太辛苦，雖然平安到香港
但細路女頂唔順，最後o係間屋一晚高燒就病死

呢個阿姨死後隔好耐阿媽幾兄弟姐妹先出世，從來無見過面

4. 阿媽細個住山上邊的村屋，有一個好fd但其他朋友仔見唔到的朋友
後來發生呢個朋友唔係人黎，因為發覺其他小朋友見唔到呢個人
根據外表描述問過幾個老人家話，確實住o係附近係有一個小朋友當時幾十年前跌落山過身

5. 細個有養一隻黃貓好fd，平時夜晚會一齊訓，因為同蛇打架中毒過身
貓死後，有時夜晚仍然會聽到貓叫，同埋床會有重量，好似平時黃貓跳上床訓一樣
從此之後阿媽再無養過任何動物

利申已經好耐無撞過野 應該遺傳，因為阿爸乜都feel唔到

唔記得仲有一個
中學係上過雜誌的猛鬼學校

果陣搞學會野搞到好夜，7點先走，冬天太陽早落山好黑，但校工好好人OT等我地
當時得2/F校務處(校工等我地)，5/F Art Room(我地做野間房)，樓梯有開燈，其他地方已經全部無燈，我第一個做好野執好書包，就同其他同學講我落去先啦費事要校工等我地太耐
跟住就直落2/F，直接o係校務處向上望係見到5/F Art Room門口，無野做就抬頭望住Art Room等其他同學落黎集合，跟住見到有個女仔由Art Room門口望落黎。但太暗+背光睇唔清楚樣，我心裡面諗點解仲唔入去執野，但都只是 同個女仔對望

大概過30秒，其他同學就在我對望期間落曬2/F，其他同學叫我名，我轉頭再望上去Art Room，以後果個女仔最後一個走，果度已經無燈(最後一個走要關燈)，女仔都消失了

個恐怖之處係我D同學應該係我離開Art Room後前後腳好快就跟我尾落樓
無可能幾十秒內由5/F可以落到2/F

而且當時係冬天，個女仔著夏季校服(主色白色就算光線不足都見到)
女仔冬季校服是灰色

隔幾日我回想返先發覺唔對路
好在無多口大叫點解你未執野

嗰陣屋企無地主公，唔知有無關係呢

細細個百無禁忌

之前去東京雷門寺
有個fd去抽籤
佢一開始抽左個兇番黎
之後佢唔信,再抽,都係兇
跟住佢再擺番支籤入去再抽,都仲係兇
之後佢轉左幾個籤筒再抽多幾次
全部都係兇
但我同佢都有抽同一樣既籤筒,我同其他fd抽到吉,得佢抽到兇
最癲既係,佢抽親既都係11,22,33,44,55,66,77,88,99依d數字
真係唔知係咁岩得咁橋定點

大約兩年前，我隻狗過身。係佢走後第二日，花園出面生咗一棵從來冇出現過既百合花，向住我地屋內開
我地唔捨得佢，骨灰都係長擺屋企。有日我出街買咗隻細細地既咇咇玩具，放係佢個骨灰龕上面。我入廚房做野，聽到好幾次咇咇聲，但爸爸聽唔到
再到後來我地搬咗，骨灰依然放屋企，每個月我地都會煮啲佢生前喜愛既食物放骨灰前面畀佢。有一次放出來，啲煙吹咗一個鐘都未散，而且係有pattern地吹 可能係巧合，但我地都好相信係狗狗返咗來食野
講起又好掛住佢地，早兩個幾月另一隻又急病走咗

你個fd之後點

應該係有野跟住你

咁撚癲 唔好意思一問 佢點死？

佢派膠炸

user name都唔同左
個fd之後好似冇乜大問題
冇大病之類既野
所以都算幾好彩

同男朋友去台中旅行，第二日上亞里山所以夜晚先去到嘉義間酒店check in上房，我就訓挨住床頭訓係度，佢就坐係床尾。

好似平時對話咁，我又玩下電話，佢突然問我咩話？我話都無講野。佢就不停睇果本酒店果本書，過多陣佢過不如upgrade間房，我心諗一晚姐都upgrade? 間酒店係靚靚地上網睇d房都幾好仲唔係平，但唔知點解我地住果間房有d差，好似好舊同埋好大陸feel，明明上網睇都唔係咁。之後佢就打左落去櫃檯話加錢upgrade

有人上黎幫我地拎行李轉房，佢拎完就行出房，我男朋友就行後，我就最後。行左十步到，就聽到間房傳出好大聲砰砰聲，我轉頭望間房黑晒開住門。好似有人踢櫃門發脾氣咁。

之後轉左房，就真係靚好多，之後男朋友先講，岩岩一直有人係佢耳邊：「霞霞聲」好似係佢耳邊呼氣咁。我聽到毛管都動埋

日春日都會跑經個到 個位特別暗
有時會聽到貓仔叫聲

咁點算

係好暗 夜晚跑步有時間見到學校校門上面個紅色字發光banner就好驚。

個頭真係有隻貓，見過幾次

我都唔識依啲野 你身邊有冇啲朋友好信茅山或者佛嗰啲

我聽到幾隻係貓b 但未見過
一般過10點 成條路都無乜人
特別想加速過左間學校

呢個猛

仲有無多d

訓覺扎醒左

發現有一個有形狀既黑影係牆度飄出黎

慢慢飄向我正上方 再飄落我度

我嚇到仆街想大聲叫屋企人

先發現全身郁唔到 出唔到聲

跟住飄到埋黎之後就消失左

我成個星期失眠 唔敢訓覺

我坐係廳個梳化到，淨係開左大門口燈，其他燈同電器都冇開。突然有個小朋友跑左入我媽咪間房，我驚家姐個仔危險會鎖左門鎖困係房，跑過去拉開門後面叫佢出返黎。

行到房門後一個人都無，我先醒起，其實成屋咩人都無，得我一個人係屋企。

事到今日我無冇屋企人講過，同埋勁驚行入媽咪房門後面

冇

有次同朋友開車講開佢撞鬼經歷，一路聽都覺得心好寒，因為全部經歷都會令佢受傷（斷手腳、爆頭...）。
好記得個時架車上緊highway, 突然係中控傳來一聲「哼哼」冷笑聲，我地兩個都聽到

所以呢個post啲人，都相信有鬼？

利申 冇話特別信定唔信

咁最後有冇爆頭

零可信其有不可信其冇

超撚癲

消失左之後郁唔郁到

有一晚我訓訓下覺扎醒左，望一望個鐘，個陣係凌晨三點，點知，眨一眨眼就已經係朝早九點半喇

仲要唔只試過一次

郁到 即時彈起身開燈先

2年前去廣州比賽.我同一個隊友就訓尾房.走廊中間位置有個男廁.但熄哂燈.應該無人用過.個晚我同個fd一齊較6:00am鬧鐘（因為第二朝早成隊人食完早餐就去比賽）我地肯定當住大家面較鬧鐘.點知第二朝7:30隊友黎拍門+打房電話先知醒

問題黎啦.我地肯定有較鬧鐘.同埋我無可能鬧鐘響我會唔知醒.

我幾前年去求事業，吉籤，叫我轉工，點知真係搵到份荀工

總結下個人所知

比鬼扎 好多人都會 時運低就好易中招
通常都係唔郁得 聽到勁多人同你講野之類
過一陣就無野 大慨就係鬼玩你
利申: 被壓過差不多一年 成日扎
扎到無感覺 照訓 你唔理佢 唔諗唔驚佢都無你乎

見到未必會病 掂到就一定會 除非你命格好硬
黃青紅 見到呢3個色 最好拜下 搵師傅問下事

盡量出外唔好訓尾房 入房前敲門
酒店見到放聖誕 最好要求調房

諗諗下好似有一單

之前去城門谷游水 有個深水既室內池 游游下水有隻手捉住我隻腳 想拉我落去 個陣好彩已經到左池邊 跟著我潛落水睇又唔見有人

btw 冇發燒

。

細細個成日聽開親戚講佢地遇到鬼既經歷，所以都信有鬼，不過由細到大都冇見過

直至老豆係我19歲既時候心藏病過左身，係隱性心藏病 有做開身體險查都check唔到

因為發生得太突然，自己一直都接受唔到呢件事，由老豆過身直到搞身後事果段期間，有好多野要做但其實都係迷迷糊糊咁度過，有時會自己一個匿埋喊....

如是者唔知過左幾耐，有一次發夢，果個夢同我以前發過既其他夢好唔同，醒左果刻我覺得個夢好真實，令我覺得佢果晚黎過

其實個夢就好離奇，係夢入面老豆佢出現，帶我去茶餐廳食野，夢入面既我係唔知佢過左身，剩係覺得好耐冇見過佢，見番佢我有好多野想同佢講，好想話佢知我好唔想佢離開我地。但點知佢冇啦啦同我講其實佢要離開我地，永遠唔再見我地。夢入面既我好驚訝我既爸爸竟然會咁，然後我個心好痛，好嬲，我不停問佢點解要走點解要拋妻棄子點解點解，然後因為太嬲，掛住佢既感覺冇哂，剩係唔想再見到佢...

然後唔知幾時佢就走左，而我發完個夢就醒左。係我岩岩醒果一刻，個腦係一片空白，剩係feel到自己唔知點解好憤怒，同埋個人好熱，因為太嬲所以過去果一排好傷心既感覺突然間消失哂...

然後我就回想番我發左個咩夢搞到咁鬼嬲... 平時發既夢都只係記得d零零碎碎既野...但我竟然記得哂呢個夢，發過既情節都好清晰....然後我覺得心藏位置好暖，我果一刻覺得佢真係黎過，然後我喊撚左出來....

我喊唔係因為太掛住佢...係因為我好感動...我feel到自己釋懷左 ，我覺得係老豆故意用呢個令我咁憤怒既方法，令我既心情由好傷心>好嬲>心情舒服哂唔再sad，佢想我獨立 move on 我既生活，唔好再因為佢而傷心。雖然無法確定係咪真，但我信，好多謝爸爸用呢個方法安慰我令我振作。

爸爸，已經10年啦，我大學畢左業，拍過幾次拖，出左黎做野lu...我而家過得好好呀，好感謝你帶俾我幸福既童年，我相信有一日我地會再見的，等我ar!!

上年10月果時過台灣阿里山做野

住係阿里山d 好簡陋既民宿

我諗成層得我地幾個同事 咀我同我同事一間房

另外兩個同事一間房

咁果晚做野做到好夜 成2點先訓

訓到4點突然覺得個肚既位置好重

之黎張開眼見到有一個黑影係我上面好似踩過我個肚咁

我都唔知係我太攰發夢定係真係撞野

上次電視機走左條女出黎
諗諗下會唔會係鬼

其實好多酒店都會喺房放聖經，有啲仲有埋佛經喺櫃筒，所以根本就同間房有冇鬼冇關係，純粹比唔同宗教嘅住客有需要拎嚟睇吓，尤其係外國人訓教之前會睇吓聖經咁

利申：住過好多酒店，成日住酒店，包括好多次尾房，入房前有敲門，Touch Wood到依家都未撞過嘢遇過怪事，次次都一覺訓天光

最多係遇過House Keep開錯門

基本上大品牌五星酒店間房都一定有聖經，同有雪櫃電視一樣咁正常不過

有D 人命格 鬼都怕

我細過時都經常撞鬼。

想離題講啲野。最近諗，其實鬼會唔會係一種能量，而呢啲能量係只能係低溫狀況下生存; 根據自己同朋友既經歷，鬼好少會大白天，太陽猛烈既情況下出現。所以我諗，如果我地體溫保持36度，應該唔會遇到鬼。當然，如果你地係太陽猛烈加自身體溫高既情況下都遇到鬼，咁我既諗法就不攻自破。

中學個陣跟教會去d好舊既campsite宿營。

夜晚成班後生仔吹水鋤dee玩到四點幾，大部份人訓曬我先至走去個距離有d遠既更衣室沖涼。

入去時聽到係盡頭個間有沖水聲，仲心諗邊個同我一樣咁痴線半夜三更先沖涼，冇理到就沖啦，由於個更衣室真係好舊係每個間隔都冇門，而我又一直面向走廊個邊，一直到我沖完都冇人經過，沖完涼聽到隔離停左水聲，換埋衫之後就打算望下係邊個啦，諗住夜媽媽一齊行番去啦。

點知行到埋去入面一個人都冇，但地下明顯有岩岩沖完涼既水漬，個心已經離離地，成個更衣室一個人都冇，惟有安慰自己可能我miss左人地走左啦。

點知我左/右腳一踏出更衣室，就聽到入面再次傳出沖涼聲，個下嚇到成個人震曬即刻跑番番去。

第二朝同d傳道人講，佢地話係我信心不夠，我DKLM...

係你床下底扑野者

凌晨兩點返屋企一個人搭lift, 企起後面角落位，貼住lift 企, 但feel 到後面有人起我耳邊吹氣，細細聲講野。嚇撚到傻，但表面扮鎮定，內心不停講粗口，狗衝出lift 跑返屋企

有日放學起房訓覺，聽到窗出面有兩個男人傾計，把聲好近好近，嚇到之後想大叫，但叫唔出聲，又郁唔到
利申：住高樓大廈十幾樓

住喺呢頭但完全冇聽過

咁我曾經係外地讀過書，咁外國人好鍾意玩果啲handball，細細粒軟身既。咁有日我係學校自己周圍行時，我突然自己停低左，然後sense到有人好高速咁扔個球過黎我個方向。但因為我停低左既關係，所以粒波係我15cm前飛過冇擲中我。

問題就黎啦，我係完全見唔到有人準備擲個波過黎，我係自己突然停低左先見到有個波係我面前飛過。當時覺得冇乜野，但而家係覺得有啲“朋友“拉低左我。

我都好多謝佢，因為個波真係好高速，同係我頭既高度飛過。最後擲左落個鬼妹到

以為係有"朋友"想擲你

做機場地勤

發夢見到個女人搭巴士係屋企個窗口經過，望住我，仲要行左2次
但我住4樓，出面無天橋，無可能見到巴士
第2晚臨收工前接架外站返黎既A330，黎到先知有副棺
做完野收工先諗埋個夢 ，收2點
最後ot，唔敢返屋企
識飛既巴士=Airbus ?

咁你有冇帶佛牌之類 有既話會裂

痴線

黃青紅係咩意思 酒店聖誕即係聖誕裝飾？真心唔明

好感動 流左幾敵眼淚

我住起大陸嘅屋企人話唔關日頭定夜晚事

我鄉下有四條村，其中一條村有家人死咗個仔
咁去世咗果個男人，人到中年無結婚
咁個鎮有個街市，平日集曬四條村嘅人買餸
有日有人起街市啲暗角位見到呢個男人
之後就嚇走咗啦以為眼花
點知行出條街就見到同個男人同村嘅一個女人自己撞個頭埋牆，個口講「我要佢落去做我老婆」，三四個大男人都按唔住個女人

另一單又係起我鄉下發生
大陸好興用電單車兜客
有日有個後生仔中午渣車出去兜生意
去到條大路見到有個阿嬸截停問可唔可以車佢去個地方
咁個後生仔就車佢去目的地
點知過一日清明節，個後生仔就拜山啦
起骨灰龕到見到同層其他格果張相同之前搭車果個阿嬸一樣，嚇到一身病

真人真事，果陣聽完都覺得勁驚

第一單係唔係夏天都會發生？同埋街市暗角位有無冷氣？

最尾果單仲以為會有好報

點知d廢老死左都係要玩鳩d後生仔

試過住酒店 訓訓下好似有人坐左係床邊
跟住翻到香港有晚無啦啦心跳加速 勁驚 但又唔知驚咩
因為撞到野?

都係夏天啊，同埋個街市係露天，夏天真係曬到頂唔順啲小販先撐開把大太陽遮擋下太陽同埋風扇仔都唔多個

咁真係好難理解。好似有bug咁，好想知個觸發條件。

你應該係愛上左佢

我同我婆婆關係好好
我婆婆過左身之後 夢見過佢幾次
第一次係佢過第後冇耐 見到佢訓左係廳張梳化到睇半夜播個啲黑白片（以前早醒會同婆婆睇）我係咁叫佢 但佢冇出聲

第二次係佢過身後起碼5年以上 我發夢突然見到婆婆 當時情景係全部都係白色 淨係得我同婆婆 一見到佢就叫佢衝左埋去攬佢 佢重同我講話 依家你咁大個仔啦 我即刻喊 我話好掛住佢 之後就喊醒左
到依家諗番都會想喊
到依家每年除左要番工就唔到時間之外 我都一定會去拜佢

另外細細個都發生左件事 依件事係媽媽同我講番
係我細個岩岩學識講野個時 就訓左係梳化到飲奶（梳化係背住窗）
咁當時我係住係30幾樓 而且出面都落住紅雨 我媽媽話聽到我係咁叫： 姐姐 姐姐
佢就係房出黎睇下我 佢話見到我望住窗出面係咁叫姐姐
事後佢問我個姐姐 著咩衫 我話係紅色 之後媽媽就帶左我去拜神之類
跟住都冇話大病左場之類

有一次成家人去泰國旅行所以選擇跟團，去到一級係曼谷，鬼佬開嘅酒店到住。

我地分別住811、812（個房number假設嘅，唔太記得），兩間房都係位於走廊中間。

好啦，我就住812，其他屋企人就住811。訓完一晚之後，我見到其他屋企人好無精神，佢地話佢地琴晚住811房好嘈。房入面冷氣槽聲時響時靜，加上半夜三更個廁所成日自動沖廁，所以無覺好訓。咁我咪同佢地講，一係睇多晚再算。

到第二晚，我地一玩完返酒店，佢地又話811個冷氣好嘈，叫左我去聽下。的確811房冷氣槽有好嘈既冷氣聲，於是打電話叫staff上黎睇睇。

過左一陣，班staff叫埋工程人員上黎睇，佢地一上到黎果陣，個冷氣槽突然之間無再響到，佢地check都話無事。咁好啦，無事咪繼續住。班staff走左之後，隔左5分鐘，冷氣槽又開始嘈。

最後我地頂唔順，想轉房。佢地轉左去14樓，我繼續係812訓。搞掂曬所有野之後，我走去double check一次811間房門閂好未，點知係門口聽到811間房有電視機聲傳出，但明明我屋企人轉房前係已經攞走埋張房卡，冇理由會有供電，仲開到電視。

轉個頭我屋企人落返黎，話14樓果層好陰森，間房又好凍好唔舒服，直頭落返黎8樓到訓。

咁我地手頭上有14樓房鎖匙、811同812鎖匙。（因為staff叫我地睇下14樓間房有冇問題，如果ok就還返811鎖匙俾佢地）

咁我屋企人諗諗下不如睇多次811間房點，一開門入到去，卡都未插。個廁所燈自己開左，電視機又係自己開左，嚇撚到我地即刻閂門。

最終我地幾個人住曬係812間房到。到第二朝我地同領隊講返件事，順便比埋811間鎖匙佢叫佢入去睇睇。點知一打開門入到去，d被全部俾人掉曬落地下咁，部電腦又係開著，不過廁所燈就無開。真係痴撚線

諗起呢個

試過臨出門口搵極都搵唔到個銀包/鎖匙/耳機，但明明不嬲都係放開係枱面。反轉晒全屋有可能既地方都搵唔到，之後爆一輪粗再搵，個銀包就係枱面顯眼既位出現番。 咁既情況都試過好多次

細個試過同兩個fd 上唔知咩網,內容大概係有三張啤牌,佢叫你心度諗係咩牌之後禁制開牌,屌佢真係次次都中,同兩個fd一人諗一隻又中,之後嚇到尻縮就關左個網,唔知有無人試過

搬走左😭細個住怡X閣 都好多奇怪事情

錯手負皮左

lm心驚驚

Pish

有次行老蘭，同個朋友掛住講野，而唔睇路，撞到個米九鬼佬

甘樣算唔算撞鬼？

撞到正之後係會病

瞓到半夜 忽然覺得有野係個天花度望住我
一擘大眼就覺得天花板有個位零舍黑
想起身發覺全身郁唔到
連喉嚨都出唔到聲
掙扎左一陣之後 好似旁觀者咁
睇住自己個口念左句
“喃嘸阿彌陀佛”定“唵嘛呢叭咪吽”
(唔記得係邊句)
跟住就郁得番

巴打真係信徒黎？

笑左

唔關果啲朋友事一定

冇話信唔信 我算係不可知論者

中學學校旅行去長洲過夜
夜晚悶得濟同個frd去夜探張保仔洞
咁我地兩個就用電話個閃光燈當電筒啦
咁入到去喺入面爬爬下，我多口講左句: 唔知有冇鬼呢？
然後一講完，我同個frd嘅電話係同時自動熄機，嚇到仆街
跟住兩條友講左成分鐘對唔住先開得返部電話，一有返光就即刻爬返出去
好彩最後乜事都冇，不過以後都唔敢衰多口

利申: 嗰時ck過部電話係冇壞，仲要叉滿左電，隻手都冇掂到開關制

好撚din 之後有冇咩唔舒服

細個遇過好多，有三個比較印象深刻

1）六歲果陣起身夜尿，
由廁所出返黎，
突然成個廳都變成紅色，
然後有兩行兵步操出黎，
之後發生咩事說唔記得，
淨係記得發左燒兩星期。

2）細個有本雜誌叫白翔羊，
其中一期送望遠鏡，
經常拎個鏡望對面樓，
間唔中見到有個單位好奇怪，
成個單位都係紅色，
細個以為係燈光問題，
跟住留意到，
全部家私都係係天花板倒轉，
連人都係天花板倒轉行，
由於細個已經明白鏡面折射會影象倒轉，
所以睇下其他單位，
其他單位是正常的，
最神奇係呢個紅色單位唔一定搵到，
間唔中先出現，
而我亦無因為咁病。

3）幾年前有一晚，
我訓左，但我自己唔知自己訓左，
以為自己清醒坐係到，
窗外有女人企係到同我傾計，
我當時覺得好正常，但我住20樓，
個女人問我：「可唔可以入黎」
我未答，佢已入左半個身，
突然有把男人聲：「唔準入黎，同我醒」
我即刻睜開眼，
發現原來自己唔知自己訓左。

屋企有拜開神？

嚇到個心離一離

搵我
Between今日喺屋企煲ViuTV套鬼節目，突然廚房既鑊蓋跌落地下
嗰陣真係成個彈起，因為超大聲
之後即刻關apps，跟住開電視睇新聞定驚
利申：屋企得我一個，而且個鑊蓋本身喺鐵鑊頂，一定唔會咁易跌

有，有神臺。
不過之前有師傅話個神臺有野錯左，祖先坐唔正。
點解咁問？

因為
突然有把男人聲：「唔準入黎，同我醒」

去倒垃圾嗰陣見到有條仆街坐喺後樓梯食煙
嚇撚到我雞咁腳走人！

完。

問過師傅應該係d有能力既已故親戚，
屋企人都話係有個學過矛山既親戚好早死左

噉橋

有次係泰國戲院睇戲
隔離位果個扶手無啦啦自己跌左落黎